沒事兒巴在低置 post澄清佢既立場, 各位好淡友要留意番

各位要留意番, 唔係晒好多心機係到亂拗

我補充啦
我係9月個樓市走勢預測post講過：

1. 今年到下年會跌20%以上，算係健康調整
(事實上天水圍、屯門、九龍灣、將軍澳、居屋市場部分屋苑已達標)

2. 暫時未見樓爆跡象 (-40~70%)
關鍵變數係失業率，呢個因素同內地經濟掛勾
所以要等下年第一季睇內地數據再估算到後年、大後年樓價走勢

大家收到啦

幾個地區已達標 跌夠啦今年

今年已經11月

佢話今年到下年睇跌20%

支持沒事巴
唔係你 我早半年買左樓
依家輸鳩死

又屈，達到我估算「至少會到達嘅位」唔代表係底位

佢睇得幾準喎 神人

神人

沒事巴出年就會調低，你覺得大陸出年第一季數據會好？

1. 今年到下年會跌20%以上，算係健康調整
(事實上天水圍、屯門、九龍灣、將軍澳、居屋市場部分屋苑已達標)

等多D成交先下呢個定論啦, 就算8月前咩破頂新高都係扑傻瓜一單半單係做出黎, 老老實實新聞淨係識得報呢D 乾升乾跌出黎既高市價同低市價成交, 但好多貼市價成交都無報

神人 預測埋沒事兒巴既預測
沒事兒巴講明澄清無講過樓爆

你出Post吹奏沒事巴？

支那能夠生還既機會係零
係睇點樣死
香港有本事咪繼續燃燒自己幫支那死撐

樓跌 =\= 樓爆
係你自己鐘意混為一談姐
咪再屈沒事巴啦

我就唔樂觀，12月至2月股市應該會...

你有無追 post架
咁多劈價 post都話無跌
個個新聞標題都劈劈劈

你係咪又係新上會業主呀？

無屈, 幫佢澄清番
大家都誤會左沒事兒巴預測樓爆
佢開左咁多個 post都係講樓價會跌20 %! 無講過樓爆,大家咪誤會!!!!

又屈
我都係淡友

最誤會嗰個應該係你

係, 咁多個 post我都誤會晒
樓主無講過會樓爆
我錯了

死窮淡
跌9成 你都無錢買架啦
學人講樓

我真係無錢

經濟前景有隱憂！中銀：減值撥備上升因貸款質量降
10月29日(一) 21:57

中國銀行(香港)(02388)最新財務數據顯示，今年第三季減值準備淨撥備為5.64億港元，較第二季有所上升，主要考慮宏觀經濟前景因素變化，而更新預期信用損失模型參數，以及個別公司客戶貸款質量評級被調低。

至於今年首9個月，該行減值準備淨撥備為9.06億元，主要反映客戶貸款增長、個別公司客戶貸款和個人客戶貸款組合的貸款質量評級被調低，以及更新預期信用損失模型參數的影響。

今年到下年
平均數-20%或以上
暫時覺得返去2015-2016水平)

個別地區10%或以上
東半山、中半山、南區

個別地區30%或以上
屯元天、新市鎮、上車盤

我未見到樓爆，唔代表冇
買樓唔好按咁盡，保住份工

樓巿難講爆唔爆，但股巿周圍都火燭緊，勢頭好緊張

再唔停左佢，可預見有個無底深淵

琴日又吹12月頭加徵關稅，全世界應該加快揾其他代工，大陸啲廠

樓爆就唔係跌 40% 咁少
跌 40% 只係去返 2015 個價
即係四五年前買嘅放售仍然有錢賺

又多個白卡友

呢d 都係亂估
但有個可見事實好快要面對，就係英脫歐問題。到時可能會沖擊外匯巿場，再波及資產巿場

沒事巴你做番個個人簽名咁啦.

俾人斷章取義黎抽水都無癮

真係要
唔係好多人以為沒事巴批樓爆就唔係咁好
你知幾多樓爆傻淡拎沒事巴 d post黎打 j

樓唔樓爆關鍵係買入位。
樓巿調整2,3成樓未爆，高位接火棒可以爆到7彩，仲衰過樓爆

我個post「信就信，唔信就算」已經清楚列明我對經濟前景嘅預測，暫時見到有三個人誤會我睇法都係低置區嘅巴打

睇番真係誤會晒沒事兒巴
佢根本無話過樓爆
對不起沒事兒巴

係我都誤會左, sorry

夠謙厚, 講事實, 只講某%以而唔講最可能到幾多%

cap錯晒 自膠

我認為CCL 會去番150 , 最差130

2019 先再講喇

同意 謙厚的沒事兒巴

英雄所見樂瞳

不如學股榮咁啦...CCL 某年某月會低過某個數, 低唔過既以後唔好再係兒登講樓

2-30% 2016年位係必到

但唔代表無樓爆 樓爆起碼講緊2008既樓價

我都無信心一年就達標

出年-2-30% 就差唔多啦

詳情睇返我「信就信，唔信就算」個post
講明錯是但一樣都唔會再分析經濟

預測緊係收儉d，如果中左我好囂架

低智仔又發爛炸
好難睇呀柒頭

咁好正常啫, 如果美中貿易戰有緩和跡象下年一月果25%關稅唔加, 樓價立即反彈都唔奇, 係班白痴低置仔唔講理論唔講理由盲撐啫!

跌咗20%喇？CCL跌咗0.16%ja!

一早話左CCL嚴重滯後
如果想執平貨，睇CCL死得啦

留名追撃

用15年跌市黎比較其實幾有趣

2015年4月恆指高位 ~ 28600, 插到2016年2月恆指低位 ~18300, 10個月調整長度調整 -36%
2015年4月國指高位 ~ 14900, 插到2016年2月國指低位 ~7500, 10個月調整長度調整-50%
2015年8月CCL高位 146.92, 插到2016年3月CCL低位 127.46, 9個月調整長度調整-13%

2018年跌市

2018年1月恆指高位 ~ 33500, 插到而家2018年10月恆指低位 ~24500, 9個月調整長度調整 -27% (唔知跌完未)
2018年1月國指高位 ~ 14000, 插到而家2018年10月國指低位 ~9900, 9個月調整長度調整-30%(唔知跌完未)
2018年8月CCL高位 188.64, 插到而家2018年10月CCL低位 184.77, 2個月調整長度調整-2%(唔知跌完未)

當年2015年CCL 2個時間好快就跌走5%而且成交多...2018年今日樓市好似食左偉哥咁..

最壞時間都未到

就算今次唔加果25%都已經對大陸造成影響, 因為好多大企業已經驚咗美國對華政策嘅穩定性, 所以長遠睇大陸經濟都係要跌, 所以大陸始終都係冇運行!

[低置]班人有名你叫啦

肯定係關印花稅事

好明顯你都係低置仔, 大家明架啦

其實短短6年，好多屋苑係升300-400%,其他生活物價有無咁以倍數急升？

ccl唔跌係因為出面個d全部都係假跌，唔計，全部都唔會反映入CCL
龍市點會跌

點解你唔逼低置post班人估指數升呢? on9

係, CCL 呢20年都係假升假跌

其實2015-16年大陸股市爆破大陸要暴力救市, 共產黨之後用樓價撐經濟, 我自己相信香港亦收到order要樓價升, 所以地產商mark up到冇晒譜!

果班人用家多, 老老實實得一層自住既, 望平穩好過啦, 唔係日後好難換樓

今次支那救撚閪到咩
只不過最壞打算
就係鎖國鎖埋香港
然後印銀紙印到上面班人走甩哂為止

沒事兒巴都話要入低置請教班低置友

我而家估會唔會樓爆係不負責任
根本未夠數據去計

1月30，我估樓市今年內見頂
8月第三個星期CCL見頂，我即時話見左頂
10月5道指入熊市，我即晚開post講

我冇可能早一年半載就估到幾月幾號係頂
但到左嘅時候我會計到，會講

不過股樓幾時見底我冇打算係連登分享

年頭狙撃我話樓市唔會跌嗰個五步上藍james同沈振盈巴打呢兩個月直接失蹤左啦

話我道指跌幾百當股災嗰個期指佬巴打又失蹤左啦

早幾個月話匯跌股跌息升唔會影響樓市嗰班聰明仔而家搬晒龍門去話個市唔會跌好多啦

連登仔、香港人咁嘅質素

沒事兒巴預測力强到令上帝無左角色

佢地d舊派人點會明呢個年代想計條數幾咁易

串緊屍永清句野鳩up咋wor, 咁都有得老屈？

今次股市調整長度同上次2015 已經去到差唔多既長度, 但幅度就差好遠.....

我睇法係股樓呢10年來不斷分家, 香港股市越黎越似死水,樓就越黎越喪乏投資性質變成普通消費品

樓市見頂? 如果跌到盡都係同上次一樣調得13%, 見唔見頂都無所謂啦, 俾你眼光準到頂位走, 低位撈...一沽一渣跟本都無肉食

有好多柒頭冇理論冇睇法, 淨係識cap人圖扭曲人地講法, 人地有心機開個post share睇法, 你有料有point咪入去個post隻抽隻囉, 做埋晒d小家種嘢把撚咩!

唔好話沒事巴估得中, 就算係唔中至少人地都有自己睇法同有膽出post大家討論, 佢已經好過9成依度嘅人啦!

今次跌市都未見底喎清, 乜咁快就埋單計數同2015年比呀!

上文睇多次, 我有講跌完咩

睇唔到有咩問題，佢睇到-20~30%會買樓，我睇到-50~60%，係你班硬好自己覺得淡淡點跌都唔會買

同意
d人反 沒事兒巴都 on撚9 無睇法無膽又小家

無問題, 幫沒事兒巴澄清

sry, 你依句令我有少少誤會"今次股市調整長度同上次2015 已經去到差唔多既長度, 但幅度就差好遠", 我覺得都未跌完就咁快比較好似有d戇鳩, 兩次跌市原因同跌法都好唔同, 而且香港股市又好樓市又好都已經越嚟越政策市, 所以比較2015同今次跌市我個人覺得參考價值不大!

又一次"誤會"咗人地睇法, 反冇問題, 有理論有睇法咁去反絕對係好事, 依d叫交流!

條友扮假膠咁反真係當其他巴打傻...

d人老撚套係咁

no sor...因為而家可以比較只有長度, 就正如大家學數浪除左計幅度外, 每個浪既長度都好緊要....樓市只係行左兩個月調整, 去到幾深其實唔知..2015年既數據亦都只可以參考

政策市下好多野都扭曲左, 特別樓慢慢去炒賣化, 再慢慢去投資化...再遲下樓就只會好似茶記早餐下午茶餐一樣, 年年跟通漲咁去....我諗呢樣野亦都係政府政策既終極想法..

講講下只會又變罵戰

其實講太多都冇益

總之我都係信果句

歷史係會教訓睇錯市既人

好友定淡友

邊個笑到最後

咪比歷史定論

2008年之後好多股評人或經濟專家都食晒屎, 原因就係佢地用以前學果套睇個市, 由美國QE到歐美同最世界都QE之後, 人為操控經濟已經常態化, 所以好多人睇現今經濟都開始用政策去睇多過用經濟理論!

香港樓市過去兩年主要係用嚟支撐大陸樓市嘅樣版, 大陸要用樓市支撐經濟第一樣嘢要做嘅就係要香港樓市向上, 所以過去兩年你見香港政府都冇新政策搞樓市, 係今年先出所謂空置稅做下樣. 置於樓市會唔會再升好睇貿易戰, 如果美國真係keep住要搞大陸, 香港樓市仲有得升?

中美貿易戰歷史上我地都無見過, 就正如美國爆雷曼, 再QE1234, 當年市場情緒不知幾差, ibank 裁走幾多人, 但無人預計到樓市竟然會升到呢個地步...

須知道印錢係會直接令資產價格上升, 依家幾個曾經QE嘅大國都開始收水, 除非大陸繼續印錢, 如果唔係仲有乜嘢誘因令香港資產繼續升?

其實印出黎再流入香港既熱錢係哂金管局手上, 反而係因為利息過份地低, 負利率環境下致令資產狂升 (同03年暴跌剛好相反).....

香港資產要繼續升就係睇有冇通脹, 正常經濟體都會以通脹為目標, 世界各地都一樣.....成本, 人工保持上升, 樓就無理由會跌...

咁依家香港跟隨美國加息, 以你上面嘅邏輯樓價即係跌?

不, 美國加左咁多次息, 但美國樓係上升中....正如香港以往都係, 加息唔代表樓會跌...

加息原意係壓通脹, 但唔係要將佢壓到變通縮...

依家d aa 好撚惡

香港樓價會跌原因唔係加息, 因為短時間內香港仍然處於經濟亢奮時期, 就算加幾次息都壓唔到幾多, 當然你話加到5厘或以上就唔同講法, 不過依d都係後話.

今次樓價跌定升我個人覺得全部取決於美中貿易戰, 如果美國1月真係加25%關稅, 香港樓價應該會跌!

認同，太多人身攻擊嘲諷其實無意義

Push

沒事俠好波,撚到低置仔疲於奔命

低置仔戇鳩是常識吧

睇淡嘅都係盟友,大家和而不同,唔同低置仔要認大佬奶鞋底先有俄文波睇

我想同每個人都和而不同架
不過日日俾低置仔出氣